.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--s--Strange-Geometry:

Странная геометрия (`Strange Geometry <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=719>`_) / Закл. 5
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- иллюзия

**Обычай**: оккультный

**Использование**: |д-3| жестовый, словесный, материальный

**Дистанция**: 60 футов

**Область**: 4 куба, каждый 10 футов по стороне

**Спасбросок**: Воля

**Продолжительность**: 1 минута

**Источник**: Advanced Player's Guide pg. 226

----------

Вы заставляете области казаться раздувающимися, изгибающимися и разрушающимися, скручиваясь вместе в причудливой пространственной геометрии.
Кубы области заклинания не могут быть рядом друг с другом.
Если существо в одном из кубов, когда вы делаете :ref:`action--Cast-a-Spell`, оно должно сделать спасбросок Воли, или если оно потом входит в одну из областей с этими эффектами.
Существо, взаимодействующее с иллюзией, может сделать спасбросок Воли, чтобы как обычно не поверить в иллюзию.

| **Успех**: Существо не верит в иллюзию
| **Провал**: Вся местность в этих кубах считается для существ сложной местностью, включая воздух, если существо летает, стены если карабкается и т.п. Когда существо выйдет из одного из кубов, то оно выходит из того, который случайно определяется Мастером. Это эффект телепортации. Оно может выйти из любой грани этого куба на свой выбор. Когда выбирается случайный куб, Мастер исключает те, которые не соответствуют местности существа; например, если существо выходило по земле, Мастер исключит любые кубы, которые не имеют выхода на земле.





.. include:: /helpers/actions.rst